港鐵斥《蘋果日報》無視回覆 指沙中線報道誤導

壹傳媒集團旗下《蘋果日報》今日(30日)於網站刊登一篇報道，指港鐵沙中線紅磡站擴建工程鋼筋接駁出現問題。港鐵發新聞稿批評《蘋果日報》無視港鐵回覆中就事實提供的資料，並以誤導標題及內容引起公眾恐慌，港鐵對此深表遺憾。

港鐵新聞稿指，涉事工程合約編號1112，承建商為禮頓亞洲有限公司，需於紅磡站車站大堂地底興建兩層新月台，上層為屯馬線，下層則為東鐵線伸延過海。港鐵於2015年12月巡查中主動發現，紅磡站的新建月台連續牆與分隔上下月台的結構層之間的紮鐵工序與施工質量，未能完全符合施工規格和要求，因此按既定程序與承建商及分判商跟進，嚴厲要求分判商糾正，並一直監督修正工作，確保工程達致施工圖則要求及標準，方可繼續展開下一步澆注石屎工程。

新聞稿又指，進行澆注石屎工程時，港鐵及承建商巡查均確定並無異樣，完工後檢查亦確定施工質量符合要求，上述工地亦已安裝鐵路設施，並於今年4月起試車，進展順利。港鐵批評《蘋果日報》並沒有在報道中向讀者傳達有關訊息。

另外，《蘋果日報》的報道又指，上述工地出現滲水。港鐵新聞稿指在回覆《蘋果日報》時已澄清上述工地範圍並沒有滲水，只出現潮濕痕迹，但報道仍然堆砌大量滲水效果，意圖誤導讀者。

港鐵嚴正聲明，從未曾亦絕不會批准承建商以不符標準的方式施工，並一直重視鐵路項目的監管及品質控制。

因報自己夠爛過港鐵料，又唔見黨鐵鬧因報

另外，《蘋果日報》的報道又指，上述工地出現滲水。港鐵新聞稿指在回覆《蘋果日報》時已澄清上述工地範圍並沒有滲水，只出現潮濕痕迹，但報道仍然堆砌大量滲水效果，意圖誤導讀者。

有無咁潮濕呀

10幾日雨都冇落，潮濕

港鐵嚴正聲明，從未曾亦絕不會批准承建商以不符標準的方式施工，並一直重視鐵路項目的監管及品質控制。

15年已經知有問題 班MTR做乜?

我屋企啲花 keep住林水都乾到就死 ，佢潮濕

個站幾時悶燒?